<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="17" method="xml-texts"><![CDATA[
Responsables ensemble

ILLUSTRATIONS 

RESPONSABLES, PARTOUT  SUR LE TERRITOIRE 

•
PROMOUVOIR LE TRAVAIL EN JOURNÉE 
POUR LES MÉTIERS DE LA PROPRETÉ
CENTRE-VAL DE LOIRE
Passer d’interventions en horaires décalés à des interventions en 
journée, réalisées en présence des occupants, améliore l’attractivité 
des métiers de la propreté et permet un meilleur équilibre en terme 
de vie sociale pour ses agents. Expérimenté pendant trois mois par 
la région Centre-Val de Loire sur trois sites dans le cadre de son marché
de nettoyage, ce dispositif a permis de réaliser des économies 
d’énergie, d’accroître la réactivité des personnels, de réduire l’absentéisme,
d’améliorer la qualité de vie au travail et de valoriser ces 
métiers. En 2018, le travail en journée sera généralisé à l’ensemble 
de sites du Centre-Val de Loire. 

•
TROPHÉE DE LA COMMANDE 
PUBLIQUE POUR PÔLE EMPLOI 
PAYS DE LA LOIRE
Le service achats-marchés-approvisionnements de la région Pays 
de la Loire s’est vu remettre le trophée de la commande publique 
2017 dans la catégorie « Performance de l’achat public». Le service 
a été récompensé pour la mise en œuvre de son comité régional de 
coordination des achats et des dépenses (CIRCAD). Cette instance 
permet de mieux faire adhérer à la stratégie d’achats responsables 
les services gestionnaires en matière de consommation et d’achats 
et d’aider à mieux diffuser une culture achats au sein de toutes les 
structures de la région.

•
COMMENT LES RÉGIONS OCCITANIE ET PACA 
TRAVAILLENT AVEC LE SECTEUR PROTÉGÉ ET ADAPTÉ
OCCITANIE ET PACA
Le siège régional de Labège en région Occitanie accueille, depuis 
2007, deux personnes d’une entreprise adaptée pour une prestation
d’accueil, courrier, reprographie et logistique des salles de 
réunion. Un personnel considéré comme très fiable et très professionnel.
Ayant confié depuis plusieurs années au secteur protégé et 
adapté l’entretien des espaces verts puis la collecte et le recyclage 
des déchets papier, la région PACA apprécie les compétences des 
équipes. Les commandes de Pôle emploi sont ainsi des opportunités 
d’accompagner ces publics vers l’emploi. 

•
COLLECTE ET RECYCLAGE DE NOS CARTOUCHES 
USAGÉES PAR LES SECTEURS ADAPTÉS 
DSI
Dans le marché national de consommables informatiques renouvelé 
en mars 2017, la collecte, la destruction et le recyclage des cartouches 
d’encre usagées sont confiés aux Ateliers du Bocage et à l’Association 
des paralysés de France (APF34) pour la totalité des sites Pôle emploi 
de Métropole et de Corse. Un partenariat réussi avec Office Dépôt, 
détenteur du marché, qui permet aussi de revendre à Pôle emploi 
les cartouches d’encre reconditionnées. 

- 17 -
]]></page>
