<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="9" method="xml-texts"><![CDATA[
Responsables ensemble

ILLUSTRATIONS 

RESPONSABLES, PARTOUT  SUR LE TERRITOIRE 

•
LUTTER CONTRE 
LA FRACTURE NUMÉRIQUE
PAYS DE LA LOIRE
Organisée en septembre 2017, la Digital 
Week a permis à 450 demandeurs d’emploi
de bénéficier d’un accompagnement 
au numérique dans le cadre de leurs recherches.
Pendant plus d’une semaine, 
pas moins de 550 employeurs et partenaires
ont participé et présenté leurs offres 
d’emploi ou prodigué des conseils aux 
chercheurs d’emploi.

•
INCLURE TOUS LES PUBLICS 
DANS L’EMPLOI
ÎLE-DE-FRANCE

•
OUVRIR LES MÉTIERS 
DE LA MER À TOUS
BRETAGNE

Permettre à des personnes maîtrisant peu 
ou mal le français de découvrir des secteurs
porteurs et d’identifier des métiers 
correspondant à leurs profils professionnels
: tel est l’objectif des ateliers sectoriels
d’inclusion à destination des réfugiés 
mis en place avec succès en 2017 par Pôle 
emploi Île-de-France.

Dans le cadre de la 2 édition de la See
maine de l’emploi maritime, Pôle emploi 
Bretagne a valorisé l’accès des femmes 
aux métiers de la mer. Une conférence sur 
l’évolution des métiers maritimes et les 
nombreux témoignages de professionnels 
ont permis d’envisager l’emploi maritime 
de façon différente et de lutter contre 
les stéréotypes.

•
FORMER À LA LUTTE 
CONTRE LES DISCRIMINATIONS
NORMANDIE

•
DU HANDICAP
Pôle emploi services a mené une campagne de sensibilisation 
et d’information à destination de ses agents sur la question du 
handicap. Réalisés en collaboration avec les travailleurs sociaux, 
les supports de la campagne ont permis d’avoir une vision transversale
du handicap, et de mieux comprendre tous les enjeux 
de la reconnaissance de la qualité de travailleur handicapé 
(RQTH) notamment.

FAIRE RECULER LES BARRIÈRES 
PÔLE EMPLOI SERVICES / SIÈGE

Pôle emploi Normandie s’est particulièrement investi pour développer
les compétences de ses collaborateurs et collaboratrices afin 
de mieux prévenir les situations de discrimination. En 2017, l’institution
a concentré sa démarche dans le domaine de l’égalité femmes/
hommes. Des actions de sensibilisation des managers ont été menées
en lien avec la délégation régionale des Droits des femmes pour 
mieux comprendre et combattre les stéréotypes de genre. 

- 9 -
]]></page>
