<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="15" method="xml-texts"><![CDATA[
Responsables ensemble

•
FAVORISER 
LE RETOUR À L’EMPLOI

NOUVEAU MARCHÉ DE COLLECTE

ET DE TRAITEMENT DES DÉCHETS  DE BUREAU RECYCLABLES

La clause sociale est un levier pour favoriser l’insertion professionnelle. 
Clause contractuelle d’un marché, elle prévoit que son titulaire 


A l’échéance des marchés actuels, les directions régionales 
vont mettre en place leur nouveau marché de collecte étendu 
aux cinq déchets (bois, papier/carton, verre, métal, plastique). 
L’enjeu est de se conformer à la loi de transition énergétique 
et de gérer de façon efficiente nos déchets courants dans une 
logique d’économie circulaire, tout en privilégiant le recours à 
des structures qui favorisent l’emploi des populations les plus 
fragiles. C’était déjà le cas pour les marchés de collecte des 
déchets papier.

consacre une part des heures de travail du marché à des personnels 
en difficulté d’insertion professionnelle : embauche, intérim, sous-traitance
ou co-traitance avec des structures de l’insertion par l’activité 
économique ou du secteur protégé ou adapté. 
Pôle emploi a choisi de fixer le seuil des heures d’insertion à au moins 
5 % du total des heures de travail. Cette disposition s’applique aux 
marchés de 200 000 euros et plus pour offrir ainsi une véritable 
opportunité d’insertion aux bénéficiaires de la clause. 
La clause sociale n’est pas le seul levier utilisé dans le cadre de ses 
achats. Pôle emploi fait aussi directement appel au secteur protégé 
et adapté (entre autres par l’intermédiaire des marchés réservés). 
Ainsi, en 2017, Pôle emploi a réalisé des achats auprès de 353 structures 
ESAT ou entreprises adaptées.

LES RÉSULTATS EN CHIFFRES 

47 % 
DES MARCHÉS DE 200 000 EUROS 
ET PLUS PAR AN ONT 
UNE CLAUSE SOCIALE

22 %  
DES MARCHÉS DE 200 000 EUROS ET PLUS 
PAR AN COMPORTENT UNE CONDITION 
D’EXÉCUTION ENVIRONNEMENTALE

375 000  
HEURES D’INSERTION GÉNÉRÉES 
PAR LES MARCHÉS, SOIT L’ÉQUIVALENT 
EN ETP DE 233 PERSONNES 

17
MARCHÉS RÉSERVÉS 
AUPRÈS DU SECTEUR PROTÉGÉ 
ET ADAPTÉ PASSÉS EN 2017

- 15 -
]]></page>
