<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="3" method="xml-texts"><![CDATA[
Rapport RSE 2017

ÉDITO 

Jean Bassères,
directeur général

Quelle est la place de la responsabilité sociale 
et environnementale aujourd’hui au sein 
d’un service public ? 
La responsabilité sociétale n’est plus optionnelle. 
Elle occupe de plus en plus de place dans le secteur 
privé et s’impose comme une nécessité dans toutes 
les organisations publiques. 
Ce n’est pas simplement une obligation morale. La lutte contre 
les discriminations, l’égalité femmes/hommes, l’accessibilité 
de tous aux services que nous rendons et la réduction des 
émissions de CO liées à nos activités sont aujourd’hui 
des orientations indispensables. La légitimité des actions 
2
que nous menons dans ces domaines est fondée sur des 
dispositions légales et réglementaires. Cependant, même si 
nous avons réalisé de très grands progrès dans ce domaine, 
elles ont encore du mal à se décliner concrètement dans 
nos organisations et nos gestes métiers du quotidien, tant 
elles nécessitent une prise de conscience individuelle et 
collective qui demande du temps. 
Au-delà de l’éthique de responsabilité qui doit être 
la nôtre en tant que service public, nous constatons 
que la responsabilité sociale et environnementale est un outil 
d’innovation, de stimulation et d’émulation interne. Selon une 
étude menée par France Stratégie en 2016, les entreprises 
disposant d’une bonne stratégie de responsabilité sociétale 
sont en moyenne 13 % plus performantes que les autres 
(relations privilégiées avec les clients, implantation locale, 
réputation, éco-efficience). 
La responsabilité sociale et environnementale est donc 
non seulement une obligation morale, mais c’est aussi un 
élément de performance. Elle donne du sens, rassemble 
et responsabilise chacune et chacun dans la mise en œuvre 
de ses missions.

Comment mettre en œuvre les principes 
de la responsabilité sociale et environnementale 
au sein de Pôle emploi ? 
Nous devons être responsables ensemble. Responsables 
en tant que service public pour rendre plus facile l’accès 
de nos services à l’usager, qu’il soit demandeur d’emploi 
ou employeur. Responsables aussi en tant qu’organisation 
pour conjuguer l’exigence professionnelle dans la mise 
en œuvre de nos missions avec la qualité de vie au travail 
et un fonctionnement prenant en compte notre impact 
environnemental. Responsables enfin pour permettre 
à nos partenaires de progresser : à ce titre, la politique 
d’achats responsables que nous menons est un outil efficace 
pour ramener durablement vers l’emploi les personnes 
qui en étaient le plus éloignées et en même temps susciter 
la mise en place de politiques environnementales au sein 
des entreprises avec lesquelles nous travaillons. 
Je tiens à remercier sincèrement toutes les collaboratrices 
et tous les collaborateurs qui se sont, dans le cadre de leur 
mission, engagés dans cette démarche de responsabilité 
sociétale. La remise des trophées de la RSE, organisée 
en juin 2017, a démontré la forte implication des équipes 
et permis de mettre en valeur les meilleures pratiques 
en agence. 
La responsabilité sociale et environnementale est une 
démarche exigeante qui demande parfois de changer 
ses habitudes. Elle est aujourd’hui nécessaire pour être 
efficace, et indispensable pour préserver la qualité de vie 
des générations futures. L’enjeu est important. Nous y faisons 
face : c’est ce dont témoigne ce bilan 2017, dont nous pouvons 
être fiers, et sur lequel nous pouvons nous appuyer pour aller 
encore plus loin en 2018 et dans les années à venir.

- 3 -
]]></page>
