<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="18" method="xml-texts"><![CDATA[
Rapport RSE 2017

LES TROPHÉES DE LA RSE 

Valoriser et récompenser les bonnes initiatives en matière de RSE 
menées sur tous les territoires et dans tous les services de Pôle emploi, 
c’est l’objectif des Trophées de la RSE qui se sont déroulés le 12 juin 2017 à Paris. 
toutes en commun la mise en œuvre des principes de responsabilité et de citoyenneté.
Les équipes de Pôle emploi ont du talent, partout sur le territoire !

Sélectionnées au cours des challenges internes, les idées novatrices lauréates ont 

PRIX DE LA 
TRANSITION 
ÉCOLOGIQUE
S’OUVRIR AUX MÉTIERS 
DE L’ÉCONOMIE VERTE

PRIX DE 
L’ACCESSIBILITÉ
LUTTER CONTRE LA FRACTURE 

NUMÉRIQUE

Présents dans tous les secteurs d’activité, les métiers de l’économie verte 
souffrent pourtant de n   ombreux a priori. Le département « Statistiques
et études évaluatio
pose une inform
des clés de le
d’emploi 
dans l’

C’est Pôle emploi La Réunion qui a été récompensé dans la catégorie
« accessibilité », pour son portefeuille d’accompagnement 
renforcé « Initiation au digital ».
Le principe ? Organiser un parcours de sept mois à destination des 
demandeurs d’emploi éloignés du numérique pour les familiariser 
aux outils de recherche en ligne, l’initiation au numérique, favoriser 
l’inclusion des demandeurs d’emploi et leur plus grande autonomie.

n » de Pôle emploi Auvergne-Rhône-Alpes proation
régionale sur ces métiers, permettant de donner 
cture et d’action aux entreprises comme aux demandeurs 
et d’inscrire les métiers en lien avec le développement durable 
offre de service de Pôle emploi.

PRIX DE LA 
CITOYENNE

PRIX DE 
L’EXEMPLARITÉ
RENFORCER LA CONFIANCE EN SOI 
POUR ACCÉDER À L’EMPLOI
t les objectifs du « Kiff emploi », un coa
é par Pôle emploi Occitanie et destiné aux 
ioritaires de la ville (QVT). Les résultats sont là ! 
enforcée et une confiance retrouvée. Ce dispositif 
le fonds social européen (FSE).

SOLIDARITÉ 
S’INSCRIRE EN COHÉRENCE 
AVEC LES MISSIONS DE PÔLE EMPLOI
À l’occasion de la Semaine européenne du Développement durable, une 
collecte de livres auprès du personnel a été organisée sur cinq sites de la 
région Nouvelle-Aquitaine (direction régionale, site administratif de la 
DR à Saint-Benoît et agences de Mériadec, de Bègles et de Châtellerault), 
en lien avec deux associations, « Le livre vert » et le Secours populaire. 
Plus de 1 000 ouvrages ont été récoltés. Les fonds collectés lors de la vente 
ont été reversés à une association d’aide aux personnes en difficulté. 

Favoriser l’estime de soi et les savoir-être, travailler les techniques 
de recherche d’emploi via des simulations d’entretien, et organiser 
des « jobs dating » : tels sonching
sur-mesure imagin
jeunes des quartiers pr
Une employabilité r
est cofinancé par 

PRIX 
COUP DE CŒUR 
DU JURY
TRAVAILLER 
AVEC TOUS LES ACTEURS 

DE L’EMPLOI

Le parcours du retour à l’emploi s’envisage dans sa globalité. Afin de 
réunir tous les a   cteurs et professionnels de l’emploi, de l’insertion et
de l’action sociale, Pôle emploi Auvergne-Rhône-Alpes a organisé 
la « Semai
Les employeurs ont ainsi rencontré des demandeurs d’emploi en difficulté,
tout en bénéficiant de l’aide complémentaire des travailleurs 
sociaux pour mieux les accompagner.

ne régionale de l’Emploi ». 

- 18 -
]]></page>
