<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="6" method="xml-texts"><![CDATA[
Rapport RSE 2017

Un service 
accessible 
et inclusif

Pour mener à bien sa mission de service public de l’emploi, Pôle emploi 
s’adresse à tous les publics. Qu’il s’agisse de personnes en situation de précarité, 
peu familiarisées avec les démarches administratives ou éloignées des parcours 
classiques d’insertion… chacun est accueilli et écouté. Les conseillers de Pôle emploi 
ont pour consigne de faire plus pour celles et ceux qui en ont le plus besoin.

LES ACTIONS MENÉES EN 2017 

•
ÊTRE ACCESSIBLE POUR TOUS 
ET PARTOUT SUR LE TERRITOIRE !

ADEDA (pour aide aux demandeurs d’emploi 
déficients auditifs) destiné à faciliter la communication
avec les demandeurs d’emploi 
sourds et malentendants a été déployé dans 
chaque agence et point relais Pôle emploi 
à partir de septembre 2017. Concrètement, 
il s’agit de mettre à disposition des demandeurs 
d’emploi sourds un service de traduction en 
langue des signes et de transcription instantanée
de la parole. Un nouveau service utilisé 
par les conseillers dans le cadre de l’accueil 
physique sur site.
En plus deux boucles à induction magnétique 
portatives pour les personnes malentendantes 
sont installées dans toutes les agences.

des services numériques représente un enjeu 
primordial dans la lutte contre les discriminations 
fondées sur le handicap. » 
Conscient de sa responsabilité dans l’utilisation 
de ses services numériques, Pôle emploi dispose 
désormais d’une option pour une lecture plus 
contrastée et lisible de l’information. 
Pôle emploi s'est vu attribuer le niveau 5 du label 
RGAA (Référentiel général d’accessibilité pour 
les administrations) pour le site : 
salonenligne.pole-emploi.fr.
Être innovant et accessible 
au sein de chaque agence
Testé depuis 2015, un démonstrateur appelé 

Proposer un service 
accessible à tous !
Dans le préambule de sa convention tripartite, 
Pôle emploi se fixe des engagements clairs 
concernant l’accessibilité. 
Pôle emploi s’attache à proposer une offre de 
services lisible et accessible à tous les publics,
qu’elle soit physique (en présentiel) ou numérique
(à distance).
Prendre le virage numérique 
et adapter les services pour tous ! 
Dans un avis en date du 9 février 2017, le 
Défenseur des droits indique : « L’accessibilité 

- 6 -
]]></page>
