<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="19" method="xml-texts"><![CDATA[
Responsables ensemble

Perspectives 
2018

PASCAL-PIERRE PONSON-SACQUARD  Adjoint au Directeur des achats 
Comment voyez-vous votre métier 
dans un contexte où la RSE aurait totalement 
intégré les façons de travailler à Pôle emploi ? 
Aujourd’hui, j’ai un métier plutôt tourné vers les aspects de performance économique,
mais aussi sociétaux et environnementaux. Demain, je pense que mon 
métier sera encore plus tourné vers l’animation et la facilitation, aussi bien en 
interne vis-à-vis de nos prescripteurs, que vis-à-vis des entreprises partenaires. 
Et ceci afin de développer encore plus la RSE, en interne et en externe.  SAMIRA BELHOUL 
Responsable d’équipe en agence de Pôle emploi Colombes   
Comment concevoir une stratégie RSE pérenne ? 
Pour concevoir une stratégie RSE efficace et pérenne, il faut s’assurer de son 
portage en continu par la ligne managériale, d’où l’importance accrue en termes 
de perspectives du rôle des managers de proximité, ceux qui agissent au plus près 
des usagers et des collaborateurs. En effet, faire le pari de la confiance, c’est faire 
le pari de l’intelligence collective, c’est croire en la force de nos complémentarités, 
de nos différences. Mais qu’est ce qui rassemble nos différences ? C'est avant tout 
de partager des valeurs communes, des valeurs citoyennes, éthiques, des valeurs 
sociétales finalement, portées par des managers engagés et responsables.  THÉRÈSE SALMON 
Responsable du service Innovation/RSE Hauts-de-France   
La RSE est-elle aussi un vecteur de sens 
pour le service public de l’emploi ? 
La responsabilité sociétale est un vecteur de sens pour le service public de 
l’emploi. Parmi les engagements de Pôle emploi, l’accessibilité tient une place 
prépondérante. Ces engagements conduisent à mettre les services de Pôle 
emploi en proximité de toutes et tous, c’est-à-dire à promouvoir la diversité, 
à lutter contre les discriminations et à acheter responsable par l’insertion de 
clauses sociales dans nos marchés, qui permettent à des publics éloignés de 
l’emploi d’y accéder plus facilement.

PAUL BAZIN  Directeur de la stratégieet des affaires institutionnelles   
Quelles sont les directions prioritaires 
de développement de la RSE à Pôle emploi ?
• 
• 
• 
Quels en sont les éléments 
les plus marquants ?
La RSE à Pôle emploi ne date pas d’hier. Depuis 2011, nous publions un 
bilan carbone. La RSE est très imprégnée au sein du réseau de Pôle emploi.
Si je devais retenir une réalisation marquante, je parlerais du déploiement 
récent, dans toutes les agences de Pôle emploi, d’un dispositif d’accueil des 
personnes sourdes et malentendantes, avec notamment un service distant 
d'interprétation en langue des signes (LSF) et de transcription instantanée 
de la parole.
À quoi ressemblerait Pôle emploi 
dans quelques années avec une RSE 
qui aurait intégré tous les gestes métier 
et les pratiques de l'institution ?
Pôle emploi, dans quelques années, pleinement imprégné par la RSE, c’est 
Pôle emploi dans lequel l’ensemble des salariés est conscient de son impact 
social, essaie de le renforcer, et conscient de son empreinte environnementale 
essaie de la diminuer.
Et puis dans 10 ans, l’objectif c’est aussi que Pôle emploi soit reconnu dans 
la sphère publique et plus largement dans la société comme un acteur 
de référence en matière de responsabilité sociétale et environnementale.

Être un service public responsable, c’est-à-dire faire en sorte que nos 
services soient pleinement accessibles à l’ensemble des demandeurs 
d’emploi et des entreprises. Nous développons des services pour renforcer 
l’accessibilité, notamment dans nos agences, et nous luttons contre les 
discriminations en encourageant les entreprises à recourir à des méthodes 
innovantes de recrutement, telles que la MRS. 
Être un employeur responsable : recruter des personnes en situation 
de handicap dans nos équipes, ou encore faire attention à notre empreinte 
carbone.
Être un acheteur responsable, c’est-à-dire inciter nos fournisseurs 
à recruter des personnes en situation d’insertion professionnelle.

Voir la vidéo "perspectives 2018" ici : 
rapport-annuel.pole-emploi.org/rapport-de-responsabilite-societale/home.html

- 19 -
]]></page>
