<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="4" method="xml-texts"><![CDATA[
Rapport RSE 2017

La politique RSE  
de Pôle emploi

UN SERVICE ACCESSIBLE 
ET INCLUSIF
Salarié désorienté par la perte soudaine de son emploi, travailleur 
en situation de handicap ou de précarité, demandeur d’emploi de 
longue durée, jeune peu familiarisé avec les démarches administratives
ou senior éloigné des parcours classiques d’insertion… Pour 
mener à bien sa mission de service public de l’emploi, Pôle emploi 
s’adresse à toutes les personnes dans toute la diversité de leur situation. 
L’accessibilité de nos services est universelle. C’est-à-dire qu’elle inclut 
tous les publics, sans distinction ni discrimination.

UNE ORGANISATION CITOYENNE 
ET RESPONSABLE
À Pôle emploi comme ailleurs, la diversité est une richesse. Une organisation
citoyenne et responsable doit faire preuve d’exemplarité en termes 
d’égalité et de non-discrimination.  Compte tenu des grandes mutations actuelles, être responsable c’est 
aussi agir pour la planète. C’est être engagé dans la réduction de notre 
empreinte environnementale. C’est aussi accompagner la mutation 
de secteurs d’activités qui recherchent des compétences « vertes » et 
soutenir le développement d’autres modèles économiques 

UNE POLITIQUE D’ACHAT, LEVIER 
DE NOS ENGAGEMENTS SOCIÉTAUX

Investi d’une mission de service public et attentif aux plus fragiles, 
Pôle emploi mène une politique d’achat exemplaire et responsable.  Depuis plusieurs années, la politique d’achat de Pôle emploi contribue 
à l’insertion professionnelle des populations les plus vulnérables. 
Cela met en cohérence nos achats, notamment ceux de prestations, 
et la mission-même de Pôle emploi.

Des clauses sociales inscrites dans nos marchés demandent aux entreprises
titulaires de consacrer une part des heures de travail de ces 
marchés, par exemple, à des demandeurs d’emploi de longue durée 
ou à des personnes en situation de handicap.
Les clauses environnementales de nos marchés sont aussi un moyen 
de réduire notre empreinte carbone, comme celle de nos fournisseurs.

- 4 -
]]></page>
