<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="11" method="xml-texts"><![CDATA[
Responsables ensemble

Être exemplaire en matière d’emploi 
de personnes handicapées
En 2017, quelque 4 028 agents de Pôle emploi sont en situation 
de handicap, soit un taux d’emploi direct record de 8,08 %. Pôle emploi 
dépasse le taux légal d’emploi des personnes handicapées pour la 6 année 
e
consécutive. 
Le deuxième accord pour l’emploi des personnes handicapées a été conclu 
par Pôle emploi en juillet 2016. Signé par cinq organisations syndicales, 
le texte engage Pôle emploi jusqu’en 2018, en apportant de nouvelles 
garanties aux agents en situation de handicap. Ce nouvel accord démontre 
la volonté de Pôle emploi d’être exemplaire en matière de recrutement, de 
maintien dans l’emploi et d’évolution de carrière des personnes handicapées.
•
AGIR POUR LA PLANÈTE 
ET POUR L’EMPLOI
Réduire les émissions de gaz à effet de serre 
et s’engager pour le climat
Depuis sa création, Pôle emploi s’est doté d’une ambition forte : diminuer de 
20 % ses émissions de gaz à effet de serre (GES) à l’horizon 2020 par rapport 
à l’année 2009.
Chaque année, l’institution produit un bilan carbone destiné à mesurer 
son empreinte environnementale et à identifier des marges de progrès 
pour l’avenir. En 2017, l'empreinte carbone en équivalent temps plein 
(ETP) s'établit à 5,29 tonnes, une baisse de 16 % par rapport à 2009. 
En 2017, Pôle emploi a confirmé son engagement environnemental 
en inscrivant son action dans les principes de l’économie circulaire 
et de la transition énergétique.
Aller au-delà des obligations légales en matière 
de transition énergétique
À l’occasion du renouvellement de son marché de papier bureautique 
en 2017, Pôle emploi a réaffirmé son engagement pour la préservation 
de l’environnement.
Pôle emploi a opté pour l’utilisation exclusive du papier 100 % fibres 
recyclées pour l’ensemble de ses activités. L’institution marque ainsi 
sa volonté d’aller au-delà des dispositions imposées par la loi Transition 
énergétique. Le marché de papier bureautique est ainsi uniquement choisi 
sur du 100 % recyclé et contribue à faire de Pôle emploi une organisation 
publique exemplaire dans ce domaine.
Accompagner les mutations de la société 
avec les métiers de l’économie verte 

LES RÉSULTATS EN CHIFFRES 
8,08 % 
C’EST LE TAUX D’EMPLOIS DIRECTS DE 
TRAVAILLEURS HANDICAPÉS À PÔLE EMPLOI 
EN 2017, SOIT 4 028 PERSONNES-9 %
C'EST LA RÉDUCTION DE LA CONSOMMATION 
ÉLECTRIQUE MOYENNE DE PÔLE EMPLOI DEPUIS 
2015, SOIT 240,57 KWH/M PAR ETP PAR AN* 
2
*SOURCE BILAN CARBONE 2017  793,65 
TONNES DE PAPIERS/CARTONS 
RECYCLÉS EN 2017

En 2017, Pôle emploi a contribué à l’accompagnement de l'évolution 
des métiers liés à la transition écologique. 
Pour améliorer l’expertise des conseillers sur les mutations de ces secteurs 
d’activité, une plateforme de formation en format « e-learning » dédiée 
à l’économie verte est testée en 2017 par les régions Centre-Val de Loire et 
Provence-Alpes-Côte d'Azur. Elle est le fruit d’une collaboration innovante 
initiée préalablement avec l'Observatoire des métiers de l'économie verte, 
la mission locale et l'université d'Orléans, l'AFPA , le conseil régional CentreVal
de Loire, lancée en 2015-2016 en mobilisant la méthodologie « LAB ».
En 2017, Pôle emploi a participé à l'élaboration de fiches métiers par secteurs 
d'activité sur l'impact croisé des transitions écologique et numérique sous 
l'égide du ministère de la Transition écologique et solidaire. Ces fiches sont 
à disposition de tous sur le site du ministère. 

14 %  
D’INTENTIONS D’EMBAUCHE DANS LES SECTEURS  DE L’ÉCONOMIE VERTE DÉCLARÉES 
PAR LES ENTREPRISES (ENQUÊTE BMO 2016)

- 11 -
]]></page>
