<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="10" method="xml-texts"><![CDATA[
                                                Rapport RSE 2017
                         Une organisation
                                     citoyenne
                            et responsable
                          Pour Pôle emploi, la diversité est une richesse.
                     Et nous sommes attentifs à la qualité de vie au travail.
 Être responsable, c’est aussi agir pour la planète. Dans notre domaine, cela consiste à diminuer
   notre empreinte carbone en réduisant les émissions de gaz à effet de serre produites
dans l’exercice de nos activités, et à accompagner les grandes mutations de notre société.
                                   LES ACTIONS MENÉES EN 2017
                                                    •
                                      POUR TOUS LES COLLABORATEURS,
                             UNE POLITIQUE RH RESPONSABLE AU SEIN DES SERVICES !
  Encourager la mixité pour toutes les compétences              Donner un nouveau souffle à la qualité
À Pôle emploi, plus d’un cadre sur deux est une femme. Afin de lutter     de vie au travail
contre les clichés rencontrés dans les métiers du numérique, la DirectionAméliorer la conciliation entre vie professionnelle et vie privée,
des services informatiques (DSI) favorise le recrutement de femmes dansnotamment avec la généralisation du télétravail, c’est l’objectif du
ses services. Pôle emploi réaffirme son engagement dans la lutte contrenouvel accord sur la qualité de vie au travail 2017-2019, signé
toute forme de discrimination avec la signature d’un accord relatifle 17 mars 2017. L’accord vise aussi à préserver la qualité des relations
à l’égalité professionnelle femme/homme et à la conciliation entrede travail entre agents, à favoriser leur expression et à accompagner
vies professionnelle, familiale et personnelle. Le dernier accord a étél’évolution de l’organisation du travail.
signé en octobre 2016 par trois organisations syndicales.
                                                    - 10 -

]]></page>
