<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="14" method="xml-texts"><![CDATA[
Rapport RSE 2017

Des achats responsables,  
levier de nos engagements  
sociétaux et environnementaux

Investi d’une mission de service public, à destination en particulier des plus fragiles, 
Pôle emploi mène une politique d’achats responsables exemplaire.
Acheter, c’est d’abord satisfaire nos besoins pour bien fonctionner et enrichir notre offre 
de services de prestations complémentaires au bénéfice des demandeurs d’emploi.
Depuis plusieurs années, Pôle emploi s’engage pour que sa politique 
d’achat soit responsable, tant sur le plan environnemental que sociétal. 

LES ACTIONS MENÉES EN 2017 

•
RESPECTER SES DÉLAIS DE PAIEMENT : 
UNE PRATIQUE D’ACHAT RESPONSABLE

•
UN ENGAGEMENT SOCIÉTAL 
EN COHÉRENCE AVEC NOS MISSIONS

•
RÉDUIRE NOTRE IMPACT
ENVIRONNEMENTAL

Bien que la majorité des marchés de Pôle emploi 
concerne des prestations intellectuelles ou 
des prestations de service, Pôle emploi intègre 
des clauses et des critères environnementaux 
sur des marchés pour l’ensemble des régions, 
comme par exemple les marchés du nettoyage, 
du multi-technique, du tri des déchets, des espaces
verts ou encore des fournitures de bureau.
En 2017, la part des marchés de plus de 
200 000 euros par an avec une condition 
d’exécution environnementale s’élève à 22 %.

En 2017, la direction comptable a démarré 
le projet d’optimisation du pilotage des délais 
de paiement. Des actions ont d’ores et déjà été 
menées auprès de la DSI afin d’harmoniser et 
de sécuriser nos processus. Par ailleurs, l’ambition
de ce projet est d’adhérer à l’observatoire
des délais de paiement. Celui-ci produit 
chaque année un rapport qui examine les 
conditions des délais de règlement des 
paiements inter-entreprises, et récompense 
les entreprises du secteur public respectant 
les plafonds légaux de délais de paiement.

La politique d’achat de Pôle emploi s’inscrit 
dans l’ambition portée par l’État en matière 
de responsabilité des achats publics. En effet, 
à côté des objectifs économiques « historiques », 
les objectifs dits « sociétaux » de l’achat public 
ont émergé ces dernières années sous l’impulsion
du législateur*. 
Pôle emploi a inscrit ces principes en 2015 
dans sa convention tripartite État / Unédic / Pôle 
emploi et dans son projet stratégique 2020.
* Le code des marchés publics a promu des ambitions nouvelles 
au profit de la protection de l’environnement, des PME ou des 
personnes en difficulté d'insertion.

- 14 -
]]></page>
