<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page num="7" method="xml-texts"><![CDATA[
                                                              Responsables ensemble
                                                                      •
                                         UN ACTEUR QUI LUTTE CONTRE LES DISCRIMINATIONS,
                                     DANS L’ACCOMPAGNEMENT COMME DANS LE RECRUTEMENT
Le 10 baromètre de la perception des discriminations dans l’emploi,e
réalisé par le Défenseur des droits et l'Organisation internationale
du travail montre que, en 2017, dans l’ensemble de la population,
23 % des personnes déclarent avoir été discriminées au cours de leur
carrière professionnelle et 15 % dans le cadre d’une recherche d’emploi.
L'emploi est le premier domaine vecteur de discriminations.
Face à cette situation, Pôle emploi s’engage fermement sur la question
de la diversité et de l’égalité. Des actions sont menées auprès des candidats
et des entreprises grâce à la mise en place de méthodes et d’outils innovants.
                Lutter contre les discriminations :
           une offre de formation renouvelée en 2017
Dans le cadre de la formation continue des conseillers, un module
de formation de deux jours est dédié à la lutte contre les discriminations
à l’embauche. Il combine les modalités e-learning et présentiel.
Les contenus des formations ont aussi été enrichis. Des études de cas pra-
tiques sont désormais proposées et permettent aux conseillers d’identifier
et mieux maîtriser les critères juridiques et le cadre légal des discriminations.
             Mettre l’accent sur les compétences !
En 2016, une rubrique « Recruter sans discriminer » a été créée sur le site
internet et l’application mobile Pôle emploi dédiés aux employeurs.
Elle rappelle les règles de non-discrimination à toutes les étapes
du recrutement et donne des conseils pour la rédaction d’une offre d’emploi.
Des informations concernant les critères liés à la discrimination et les
moyens de recours ont été actualisées sur ces mêmes rubriques au cours
de l’année.
Chaque recruteur dispose au sein de son espace Pôle emploi, d’un outil
pour construire sa trame d’entretien. Basé uniquement sur le critère de
la compétence, cet outil prévient l’employeur quant au risque de pratiques
 discriminantes.
De même, pour les demandeurs d’emploi, des informations concernant
les critères liés à la discrimination et les moyens de recours ont été actuali-
sées sur le site internet et l’application mobile Pôle emploi.
                                                LES RÉSULTATS EN CHIFFRES
            3 237                                                902                                   69 %
       AGENTS DE PÔLE EMPLOI                                        SITES                DES SITES PÔLE EMPLOI ENTIÈREMENT
     FORMÉS À LA LUTTE CONTRE                                   PÔLE EMPLOI                  ACCESSIBLES AUX PERSONNES
    LES DISCRIMINATIONS EN 2017                               ÉQUIPÉS ADEDA                        À MOBILITÉ RÉDUITE
                                                                      - 7 -

]]></page>
